Ont: Organisationen
Nia: Ces dernières années, l'Office Européen des Brevets a accordé environ 30000 brevets sur des algorithmes et des méthodes d'affaires - programmes d'ordinateurs, en contradiction avec la lettre comme avec l'esprit de la loi en vigueur. A présent, le mouvement européen pro-brevet voudrait d'un même geste légaliser ces attributions rétroactivement, et supprimer toute limitation effective à la brevetabilité. Les programmeurs ne pourront plus s'exprimer librement ni disposer librement de leurs propres oeuvres et quant aux citoyens, ils n'auront plus le droit de modeler eux-mêmes les formes de leur communication. Et quelle compensation nous promet-on à une telle %(e:dépossession intellectuelle) ? Moins d'innovation, moins de compatibilité, moins de bons logiciels.  
Teu3: The relentless march of intellectual property rights must be stopped and questioned
AW0: Hier sind alle US-Patente der letzten >20 Jahre zu finden.  Ein nützlicher Dienst, der nebenbei IBM immer mit Informationen darüber versorgt, wer derzeit was sucht.
Uea2: Umfassende Datenbank
gtM: gefördert von IBM, MS u.a.
git: gemeinnützig
sre: Soll Überblick über Softwarepatente erleichtern helfen.  Wird von Patentlobbyisten immer angeführt, um zu beschwichtigen, man werde die möglicherweise unlösbaren Probleme der Prioritätsrecherche im Softwarebereich %(q:demnächst) in den Griff bekommen.  Dieses %(q:demnächst) rückt in immer weitere Ferne.
ned: Überblick über diverse Ressourcen zum Für und Wider von Softwarepatenten
Wos: Weltorganisation für das Geistige Eigentum
dsn: drängt auf weltweit einheitliche Durchsetzung von Verwertungsvorrechten.

### Local Variables: ***
### coding: utf-8 ***
### mailto: mlhtimport@a2e.de ***
### login: swpatgirzu ***
### passwd: XXXX ***
### srcfile: /ul/prg/src/mlht/app/swpat/swpatvreji.el ***
### feature: swpatdir ***
### doc: swpatbende ***
### txtlang: fr ***
### End: ***
